<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SciComm | Luis M. Montilla&#39;s academic website</title>
    <link>https://luismmontilla.com/category/scicomm/</link>
      <atom:link href="https://luismmontilla.com/category/scicomm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>SciComm</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 27 Nov 2020 18:20:55 +0100</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://luismmontilla.com/images/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>SciComm</title>
      <link>https://luismmontilla.com/category/scicomm/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Field campaign in Ischia!</title>
      <link>https://luismmontilla.com/post/marsym_2020/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 18:20:55 +0100</pubDate>
      <guid>https://luismmontilla.com/post/marsym_2020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;If you happen to spend some time in Naples, you will probably have the chance to taste a coffee prepared by a Neapolitan friend in a moka machine. It is likely that you will notice that before serving, they will stir the coffee inside the moka. When asked, they will tell you is that coffee is more concentrated at the bottom of the moka than at the top. By stirring it, they are doing you a favour! This mixing not only improves coffee, but similarly happens in nature when layers of different gases or substances are stirred in the air and in the water due to turbulence. Here we will tell you a little bit more about our fieldwork in the Posidonia oceanica meadows off Ischia Island last September and how this is related to stirring coffee.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You can find the rest of the post at our research group website: &lt;a href=&#34;http://www.marinesymbiomes.eu/2020/11/26/field-campaign-ischia/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Marine Symbiomes&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[In Spanish] Descubriendo las bestias de la Venezuela prehistórica</title>
      <link>https://luismmontilla.com/post/persea_2017b/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://luismmontilla.com/post/persea_2017b/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Probablemente tú también pasaste por una fase de afición por los dinosaurios en la niñez; esas cautivadoras criaturas de un pasado distante de las cuales sólo nos quedan sus restos convertidos en rocas. Si diésemos un paso más, desatando nuestra imaginación y quisiéramos escribir una versión más regional del clásico Parque Jurásico de Michael Crichton, contaríamos con perezosos gigantes, aves con dientes diminutos (aunque técnicamente sería más correcto llamarlos pseudodientes), tigres colmillos de sable, primates, serpientes marinas, y por supuesto, algunos dinosaurios en el sentido más tradicional. Al norte de Sudamérica contamos con una riqueza de fósiles que seguramente era totalmente desconocida para ti. Desde el Laboratorio de Paleontología del Instituto Venezolano de Investigaciones Científicas (IVIC), sus investigadores se han dedicado a traer al presente los restos de estas bestias prehistóricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continúa leyendo el resto del artículo en &lt;a href=&#34;https://revistapersea.com/ciencias-de-la-vida/descubriendo-las-bestias-de-la-venezuela-prehistrica/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Revista Persea&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[In Spanish] Un paraíso ecológico en declive en el Caribe</title>
      <link>https://luismmontilla.com/post/persea_2017/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://luismmontilla.com/post/persea_2017/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Parque Nacional Archipiélago Los Roques, ubicado en Venezuela, a unos 160 kilómetros al norte de la costa central, ha sido considerado como uno de los principales sitios del Mar Caribe donde podemos encontrar arrecifes coralinos saludables y extensos. En este lugar existe una combinación de aguas cristalinas, playas con arenas blanquecinas y una fauna marina asombrosa. Esto hace de Los Roques un destino muy apetecible por turistas venezolanos e internacionales; situación que, para muchos, tiene un costo ambiental insospechado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continúa leyendo el resto del artículo en &lt;a href=&#34;https://revistapersea.com/ambiente-1/un-paraso-ecolgico-en-declive-en-el-caribe/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Revista Persea&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
